# 

[TOC]

## 00000_第一章　魔王学院編/00010_序　～転生～

- '然後，創造了這個世界的創造神ミリティア。'
- '最初的大精靈萊諾，接著是創造神ミリティア，向他朝向了手釋放出一道道潔白的光束。簡直就像天上的繁星出現在眼前一樣。無限的魔力之塊，閃耀著耀眼的光芒。'
- '作者的話看不懂大概是現在用的第三人稱以後改為第一人稱（プロローグなので三人稱ですが、次から一人稱になります。）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00050_魔王の常識、二千年後の非常識

- '「哦っと？　已經打算十分地手下留情了，還是會死麼⋯⋯原來如此」'
- '「哦っと、一不留神就又殺了他啊。嘛，三秒以內使用〈蘇生〉的話、就能毫無風險地復活了。也就是常說的三秒規則啊」【翻譯吐槽：３秒Rule是這麼用的嗎？不行先讓我笑會XD】'
- '「哦っと」'


## 00000_第一章　魔王学院編/00060_皇族

- '「面對**還輸了，是我的血親恥辱。用這雙手改正錯誤至少也是一種同情。」（譯：這段不懂，附上原文。「雑種ごときに后れを取るとは、我が血族の恥知らずだ。この手で介錯してやったのがせめてもの情けである」）'
- '對愚蠢的說法不可能影響，長髮的魔族發出了殺氣的視線。（馬鹿にした物言いがかんに障ったか 譯：不懂）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00090_魔力測定

- '「啊啊ぁぁぁ⋯⋯等下ぇぇぇ⋯⋯痛⋯⋯痛⋯⋯痛⋯⋯殺了我⋯⋯殺了我ぅぅ⋯⋯」'
- '「哦っと。不小心忘掉你了」'


## 00000_第一章　魔王学院編/00140_破滅の魔女

- '「被他變成僵屍（ゾンビ）的澤佩斯，我把利奧爾格燒成了灰燼。」'


## 00000_第一章　魔王学院編/00170_桁違いの魔力

- '「行くわよぉぉっ！！！！！！〈獄炎殲滅砲〉っっっ！！！！！！！！」（感覺這裡上原文更好，應該不影響閱讀吧）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00200_大魔法教練

- '就像明白了一樣，艾維斯點頭。（合點がいったように、艾維斯がうなずく。）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00210_ネクロンの秘術

- '「喂。你真的記住了嗎？不是什麼場面話嗎？（適當なこと言ってないわよね？）」'


## 00000_第一章　魔王学院編/00220_ダンジョン試験

- '「很遺憾，不能給你看沒做過的證據。」（殘念だが、やってない証拠は見せられないな）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00230_魔王城の宝物庫

- '如果有人把它帶出去的話，我也覺得，剩下的比什麼都好。（誰かが持ち出していたら、とも思ったが、殘っていてなによりだ）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00240_サーシャの真意

- '「用匕首撫摸著胸口的惡作劇，有什麼沾沾自喜的嗎（後半句：なにを粋がっているんだ？）」'


## 00000_第一章　魔王学院編/00270_嘘

- '月光在幻想中落下來。（月明かりが幻想的に降り注いでいた。我實在看不懂（＃－.─））'


## 00000_第一章　魔王学院編/00290_時の番神

- '當時間之神（埃爾・拉・拉維亞斯握住他的手時，魔劍（ガドルが）就像逆再生一樣拔出然後倒在地板上。'
- '而被串起來的艾維斯的臉慢慢治好了。魔劍（ガドルが）的傷口無法癒合。作為時間之神的（ウゴ・拉・拉維亞斯）將他的傷口的時間逆轉了。'


## 00000_第一章　魔王学院編/00300_魔王

- 'これぞ、俺TUEEE。'
- 'こんなに主人公を強くして、この先どうやって物語を盛り上げればいいんだ⋯⋯！？'


## 00000_第一章　魔王学院編/00310_誕生日

- '（〈時間操作レバイド〉も〈追憶エヴィ〉も對象としたものにしか効果がない。）'


## 00000_第一章　魔王学院編/00320_エピローグ　～笑顔～

- '忍不住追問莎夏（たまらず莎夏は問い質した）'
- '媽***勁還不知道今天會留下來的事情（母さんの勢いは今日も留まることを知らない，，，感覺這句翻錯了）。'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00010_序章　～魔王の心腹～

- '「要裝死到什麼時候（いつまで死んだフリをしている──────看不懂，所以猜的），吾之部下唷。燒了森林，逼出大精靈萊諾。」'
- '今日から、新章スタートなのです！'
- 'ですが、うう⋯⋯頭が痛い⋯⋯⋯'
- '風邪ではないと思うのですが、明日更新できなかったら申し訳ございません⋯⋯⋯'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00020_統一派

- '愛米利亞什麼也沒說，只是讓嘴像口吃一樣張合個不停（猜的：ただ口をぱくぱくとさせるばかりである）。'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00030_聯合

- '「誒，米瑟，太狡猾了喲！偷跑，偷跑（其實我不知道怎麼翻譯：拔けがけっ、拔けがけっ）！」'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00070_レイの実力

- '「⋯⋯ぜあっ⋯⋯！」'
- '「阿諾斯君，相當サド（查不到什麼意思，）是吧？」'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00080_前哨戦

- '（有點燒腦，求助なかなかどうして、強い脅し文句を口にする奴らよりも、よほど一筋縄ではいきそうもない台詞ではないか。）'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00090_精霊魔法

- '「いっくよぉーっ！！」'
- '「ふむ。なるほど、あれはお前の魔劍だな？」'
- '「⋯⋯さすがにわかっちゃいましたか。でも、この魔劍には魔法も反魔法も効きません⋯⋯それに⋯⋯」'
- '「いきますよぉぉっ！！」'
- '「きゃああああぁぁぁぁぁぁぁっっっ！！」'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00100_神話の剣戟

- '（※チャンバラ查了半天沒查到，倒是查到了スポーツチャンバラ：一種日本特有的運動，'
- '「じゃ、阿諾斯」'


## 00010_第二章　魔剣大会編/00110_魔王の裸

- '個人覺得這樣讀起來比較順暢，原句：また明日、サボらずにしっかり登校してくださいね'
- '不知道また明日/、サボらずにしっかり登校してくださいね'
- '和また/明日、サボらずにしっかり登校してくださいね哪個斷句比較好，'
- '（還是說死板？求助：なにをそんなにムキになっているのか。）'
